有味電子煙令青少年上癮 紐約州明年擬全禁

(路透社)
紐約州衛生部已擬定，由於有味電子煙（flavored e-cigarette）在青少年之間流行，為健康因素，明年起禁止製造、銷售或持有調味電子煙。成功連任的紐約州長科莫（Andrew Cuomo）表示，將致力使法規過關。

紐約州衛生部根據數據分析後認為，青少年對電子煙使用率急劇提高的原因在於口味豐富，為防止年輕人上癮，有必要以法規限制有味電子煙。法規原本頒布在即，但《紐約郵報》周四「偷步」公開後，又被撤回進行討論，官員表示會再提交，州長科莫也力撐。

市面上目前有約1.5萬種電子煙液體，除了常見的水果口味，還有焦糖、花生奶油、爆炸糖等。最近一項調查發現，46%青少年喜歡水果口味，20%喜歡薄荷，其他甜味如朱古力等愛好者，共佔18%。紐約州衛生部門報告，2014年高中生食電子煙的比例僅10.4%，現已達27.4%，大幅增長1.6倍。

電子煙不會產生致癌焦油，但多數液體中仍含尼古丁。州衛生部擔心，人們沒有意識到自己已成癮；青少年傾向相信，有味電子煙對健康危害較小。相對於電子煙使用率大幅成長，紐約州學生抽傳統捲煙的比例約4%，是全美最低，

美國食品及藥物管理局（FDA）於9月時已警告電子煙製造商，須於兩個月內落實措施，避免未成年人濫用，否則將採取強硬行動，甚至作出懲罰。如今時效將至，FDA亦可能禁止便利商店銷售有味電子煙液體，或暫時禁止網上銷售，直到製造商採用合格的年齡驗證流程。

香港好少有野領先國際，最多係緊貼，今次算唔算萬中無一

呢間juul太出位 搞到好多細路學生食先要禁晒

如果唔係教育界唔會助攻

做過啲咩

香煙令人上癮 瘋賣全球

97前公共政策喺世界上獲獲都開創先河

相對於電子煙使用率大幅成長，紐約州學生抽傳統捲煙的比例約4%，是全美最低

對身體冇咩禍害點解仲要禁?